有冇人會隨身帶把瑞士軍刀

Victorinox太elegant
轉咗帶leatherman

我都隨身帶把蝴蝶刀

其實關鍵時候幾有用
無十字牌 有把唔知邊度送既軍用刀贈品

帶開電話禁極刀

啱啱去咗沙田專門店買咗把
隨身帶住會唔會俾人當係怪人

只有swiss card攝銀包

睇你有無所謂「合理」解釋

比龜逗咪仆街

leatherman太重
利申有charge有oht有juice唔記得邊款

我犯咗邊條法例？

瑞士刀一件事
你隨身帶把蝴蝶刀出街想點

切生果姐，犯法呀？

我熱愛剪紙，剪刀太大把唔方便，唯有用瑞士軍刀

我覺得好易整唔見

瑞士軍刀帶出街無人理

工作需要，用嚟開紙皮箱
自衛防身

Btw 自從之前有親共廢老話切生果都接受之後，我硬係覺得周圍啲藍絲廢老個個都有架生係身

如果話自衛防身用即時「搭」你翻差館

做乜鳩要帶出街呢？

方便

我鍾意飲啤酒帶個開瓶器都唔得

我以為呢啲叫萬用刀

冇SWISS反而帶把FOX KNIVES

一樣意思，不過叫瑞士軍刀型啲

安心上路

咖哩佬輝手.jpg

wenger 仲有冇出軍刀？

帶屠龍刀啦

係，所以一定係話工作需要，開紙箱𠝹紙皮批生果
冇合理解釋既話，螺絲批都係攻擊性武器

其實態度好同只要唔係屠龍刀級數嘅刀都冇問題
雨傘革命時期除外

開山刀又得唔得？

好型呀

睇到都覺得重

唔重架
我把91mm配鎖匙都覺得太大把太重

巴打好型 帶出街實冧死女

屠龍刀果啲只要搵個盒裝住，講得出理由都冇野啦

帶開就唔重
我平時一把leatherman OHT 一把benchmade mini griptilian
不過我把OHT係放belt

絕影斬鳩龍心果把係咩刀？

我果把好輕

萬用鉗好用咩？
又貴又大把

我嗰把仲細過你

把workchamp長期擺背囊

有冇人知瑞士軍刀點保養
我乜都唔識

某啲情況下size does matter
同埋OHT可以單手操作好撚方便

刀單手開唔到已經廢左一半

如果一樣大細我寧願買呢把

真係j死我
又可以單手開刀

又有咩所謂
反正又唔會用嚟防身

我另外有把SWISS長放公司，感覺唔多岩我，單手開唔到同太安全

SWISS除左鋼水好少少之外，其實唔多好用

我果把就係呢款，真係唔好用

我買嚟長用就係貪佢鋼水好
起碼哩把嘢會跟我至少十年

點唔好用法
真係好型棍

要型棍揀爪刀或者蝴蝶刀好過 ，軍刀係多功能，但其實D功能唔好多用

Victorinox啲摺刀偏緊
係有thumb hole但單手開都要幾用力
你有玩過spyderco benchmade呢啲廠嘅摺刀就會發現Victorinox有幾緊
Leatherman 把刀仔嘅鬆緊度好好多

Leatherman個廿五年保養係點？
上年整爛咗擺埋一邊

依家用開把FOXY單手開關到，又輕。太花巧又重就真係不了

去永高行問可能會清楚啲

v記只有佢原廠出錯先可以保
等於冇保養

有冇直刀推薦？
諗住擺把係屋企

都係FOXY，不過好貴

有冇圖睇下？

刀坑係個無底洞
買一堆翻嚟發現根本無用

咪我岩岩POST出黎果把

我用鉗 同 交剪仔 多過用主刀

買咗兩把潛水刀，點知次次出刀都係潛完過清水果下
然後又買咗把細細把既直刀去露營，除咗割下營繩之外就係開食物包裝袋

擺係屋企個玻璃櫃同支m4電槍一齊show出嚟

帶開呢種

警已報

大麻花匕首係香港唔犯法

想請教下EDC 嚟講大家會揀鈦刀定鋼刀？

agger
屋企有好多刀 日本刀去到剝鹿皮個啲刀都有
但真係會帶岀街既得一兩把

真係j出血

變咗毒撚post

好中意食水果

瘋狂食水果

5.11 axe

n年前公司搞活動搵個瑞士牌整左果啲卡片萬用刀
有剪有牙籤有筆有刀仔
屌好撚好用

笑撚死

俾猶差𢭃到就拜拜

笑咩笑

我中意剪紙

我有個friend成日拎出嚟剪指甲 用萬用刀入面把較剪剪

有把係散紙包

剪指甲

普通不鏽鋼就粗用

真係溫馨一提
家陣香港咁既狀況
你無返咁上下年紀(廢老，廢中)或者你唔係女，到唔好點帶依味野係身
俾猶差摷到真係俾佢撚狗咁撚

把嘢幾個位爛
唔知保唔保

瘦弱毒撚一條

上leatherman睇好似轉咗代理

HONG KONG
New Frontier International Development Limited
Suite B, 10/F, Cheung Lung Industrial Building, 10 Cheung Yee Street, Lai Chi Kok
Kowloon, Hong Kong,
(852) 2487 8736
(852) 2487 8177
info@nfcd.hk

巴打咁勇 一次過開曬所有工具好傷刀

成日咁做，又無人同過我講唔好
淨係要小心割到手

有冇人會隨身帶把M9

我
係夢入面

之前返工就會帶把opinel N°8

隨身攜帶蝴蝶梳

點傷刀法?

以前長期有帶, 結果去旅行唔記得放喼焗住唔要

佢官網講

睇完個po有d興趣買個係屋企擺下

係邊到有d基本款色入手？

佢下面彈弓會好受力…一次半次有乜所謂

charge tti 當匙扣？利申：wave 放背包

你有咁上下肥/大
啲差佬都唔會行埋嚟搵你
尤其是生得好撚正氣細路仔望見你喊緊即停嗰啲
班狗掉撚轉頭行都有

我出街好小帶袋 同真係成日用

太刀

我係個好有正氣嘅瘦弱毒撚

可以去維氏專門店睇下，佢官網有寫分店地址
或者可以淘寶會平一倍

隨身帶3310有用d

毒撚最忌有自信rip把打

出街一定帶著Leatherman Surge，工作經常用到鉗同批，間唔中用下刀同開罐。

瑞士軍刀用過覺得唔啱feel，刀同鉗感覺同弱啲而且普遍都難開，硬係覺得冇咁就手

係淘寶有買下直刀，有好多啲鋼水同設計都唔差，同埋大陸唔俾賣刀刃長過10CM嘅刀，啲鋪頭好多都key把間尺落去扮短過10CM，實際上好多成10幾20CM長

自己另外又有玩開打鐵鍛刀，有鐵砧熔爐同砂帶機，初學者，但香港好似冇人好哩味嘢

屌你

有冇咩淘寶直刀推薦

淘寶比買刀

有冇人會整樽胡椒水 (明嘅明)

打去淘寶客服，佢會幫你

叻仔

買過個牌子叫香港MG，啲刀幾好，但唔知關香港乜撚嘢事

香港MG嗰把camping knife堅正，靚樣靚料，但香港帶刀去camp我驚俾人拉，平時用唻切洋蔥同午餐肉多

點解佢好似主力買手術刀咁

我買嗰排都冇咁多手術刀，唔知點解愈出愈多

打刀

其實手術刀係最「利」

邊度有得學

話會帶蝴蝶刀出街既小朋友真係無知
不過唔緊要，上連登既90%都係蠢人，梗有人陪你上路

咖哩佬揮手.jpg
同人講帶蝴蝶刀出街好威威啊

手術刀利到癡線，以前買過成pack醫學用手術刀，唔小心用手指掂到個刃，即刻置界傷啲皮，其次就係剃刀。

鍛刀我都係睇Youtube學，然後自己鳩試，我睇開Walter sorrells，啲片拍得好解釋得又仔細。

如果齋睇唔玩嘅可以睇History channel個Forged in fire節目，都幾有娛樂性。

手術都係利，不過係消耗品嚟
用一兩次就要換個把

你邊度搵場地可以俾你咁玩

靚剃刀好少又貴，想買嚟剃下毛都唔得

大家點睇cold steel，成日睇肥老闆斬野

想買把平平地玩下嘅有咩推介

買咗把recon1返黎一直都錫住用
但而家連去camp都唔拎,因為tanto切唔到野,長期封塵

我買單刀片嗰啲老式剃鬚刀，換刀片嗰隻，都幾利幾貼，要磨刀嗰隻通常仲正，但保養實在太煩。

點解唔用電動剃鬚刀

整到只手指
仆街流曬血

Classic

好撚痛啊屌

我唔玩刀啦

小學雞上連登

有冇咁易𠝹損呀

成塊皮割開咗

唔講唔知原來咁多毒撚帶刀出街

切咗落嚟就冇事㗎喇

我邊忽似小學雞
係唔係連俾刀割到都唔俾

醫生我唔想截指啊

唔通你唔係毒撚咩

唔想截指咪剪啫啫囉

我唔想剪啫啫啊
我重未屌過女嫁

個user name

邊到有得買

分享下

識貨，用Wave

只你老母呀大陸仔

扺用呀…不過有錢就直上charge tti or surge

唉，有次返大陸做野搭和諧號
過機果陣比人掃到，沒收左我把萬用刀
真係喊十聲

上Charge TTI就會嘅，通常啲人唔買Surge係因為太大把，同埋重多成100g，我係貪Surge夠大把個鉗好力先買，但平時套落個腰包扣係皮帶其實都幾大嚿

去邊度都無事，係大陸on9

師兄小心呀，而家高鐵通埋一地兩檢，行入西九站都俾人拉鳩話係恐怖分子

Btw 萬用刀咁大嚿過機一定會俾金屬探測器掃到，記得寄倉（如有）

好輕又多功能

我帶把戒刀都比人盤左好耐
明明只係開下膠袋

長期帶住sd classic做鎖匙扣入黎揮手

我反而覺得戒刀個啲得把刀，相比起萬用刀容易啲解釋，因為有唔同功能

打錯字姐，唔係簡體嚟

巴打係唔係mk樣

我用緊style CS做鎖匙扣
估唔到巴打咁癲用大刀做鎖匙扣

我淨係用58mm瑞士軍刀做鎖匙扣
貪佢夠細夠輕巧

我試過搭大陸長途巴放把萬用刀係背囊過機
入候車大堂先見到原來唔比帶利器
睇x光機條友hea做捉唔到

盤咗你幾耐

有無手足拎開huntsman?
我有把長期放背囊

有合理解釋就得
咁你有咩解釋要用把刀？

萬用刀都可以解釋係工具
齋一把刀冇其他功能
比黑警周中左真係有排煩

我都隨身把帶青龍偃月刀

遲下買返把，行山可能會用到

直刀幾長都得

即係摺刀有限制？

我以前成日揹把日本刀返學
成個柄突出黎

摺刀都冇限制長度
不過摺刀就分一堆類型
摺刀當中嘅蝴蝶刀/重力刀/彈簧刀就犯法

哩一類刀有個角位係邊邊，同埋有軸承，開刀速度同彈簧刀冇分別但就唔犯法。

Btw張圖就係淘寶鳩Key間尺嗰種，實際上刃長要買左先知。

唔算重力刀?

香港啲法例真係好撚on9
有心傷人根本草木皆兵

帶開呢把

lm
其實香港邊到有得賣?
上外國網話唔ship 嚟香港

用集運

我幾次去廣州 回程都係坐火車
有次入站見我身上面把leatherman OHT
拎上手懶醒想開完就人贓並獲咁收咗佢
點知開極開唔到 問我點開
我隻手一路喺佢隻手入面拎返把OHT
一路話「開唔到吖嘛，我都唔知點開，摸索緊」
佢又戇鳩鳩咁俾我拎

又有一次周到我把benchmade griptilian
我即場轉英文
扮撚晒野問佢地點解香港帶得上火車廣州唔得
做翻譯條友一下講咗句「Because Hong Kong is not China」
我嗰下反應係
佢都意識到有咩問題就嗱嗱臨放我走 叫我以後唔好再帶

𠝹刀先煩
鬼叫咁多劇集同電影都講啲強姦犯 殺人犯係用𠝹刀

唔帶出街又唔拎嚟政擊人嘅
話知你成把玄鐵劍都冇人理

唔算
重力刀會係你向地下chok/fing就開到刀嗰啲
Assisted-opening係你要自己用力去開到咁上下
overcome到佢本身嘅tension
佢先會自己行埋剩低路程
彈簧刀就係你撳掣/郁個開關
把刀就自己行晒全程
事實上你練得夠熟用普通摺刀都可以去到assisted opening甚至automatic嘅開刀速度

講咩都係假
總之猶差唔信既佢點玩你都仲得
理得你有百萬個原因
嗌車返差館先講
總之帶刀係身就執生啦

或者諗下有無其他方法唔洗萬用刀都解決到

我中意飲胡椒水

有安全鎖算唔算重力刀

唔算

我普通spyderco 開得多用手指一彈都開得好快

用黎開零食，上螺絲，剪指甲

有冇d類似呢把
係咪唔可以出入境

呢啲香港行山舖都冇得賣啦
不過我唔鍾意Gerber

聽聞啲料好差

料唔掂 支那製造 QC又唔掂
平時用下都得嘅
真係要救命我唔會靠佢

作為工程佬真係買番把旁身先得
LEATHERMAN係咪去佢官網買代購番黎最平 香港代理/淘寶都好似食水好深

其實真係好差
有把Bear grylls crossover Gerber嗰把，個柄又膠鋼好似普通生果刀咁上下

有冇推介

我係鴨記買嘅話會去近南昌街嗰頭好多刀賣嗰間五金鋪，比起其他鋪頭算平少少

最平可能係外國官網

行山帶繩好過
帶刀無乜用

常用啲都係推介leatherman wave，始終普通摺刀EDC直刀帶出街都係會俾人查又難解釋。

蝴蝶刀好似犯法喎，唔理你有無合理解釋

LEATHERMAN 深水步先平 佢標個價 係假 行唔俾佢地賣太平 你去問價 會平幾舊 我果把 TTI 佢標18XX 實價 1300

再唔係淘寶 成日有人放2手刀 好新

香港地帶只會害自己

我就覺得以胸襲警 都入得罪既時侯 有心做你你帶乜都死

係既 去你屋企搵到d菜刀、士把拿都可以砌鳩你

但係我都係覺得身在香港無需要咁做

正喎都貼近官網個價
深水埗邊頭

鴨街近西九果邊 幾間工程鋪都有賣 自已格價

所以係香港帶刀出街一定係要有合法目的，例如工作需要、行山露營潛水之類

IT 狗算唔算係合理理由帶萬用刀出街

辣殺嚟呢個牌子

knifecenter , goinggear

我見有間賣SOG既
有某幾款multitool 其實香港應該唔賣得
因為把主刀…

用維氏把電腦大師

笑撚死我呀屌你老味

藏械，比龜逗到冇合理解釋好易比佢入到
如果隻龜要交數，便衣狗想升職老屈砌埋你有粉都唔奇

leatherman 有冇呢啲IT 狗刀
victorinox 比較似收藏品

你洗唔洗要埋剝電線皮嗰啲先？唔要嘅話其實大部份Leatherman加埋批咀套裝都好夠用。

利申：IT狗，用Leatherman Surge加批咀長期套係皮帶

BTW Gerber有隻連Lan頭都得打，又有剝皮，不過400美金仲要係Gerber，真係狗也不屌

以前帶Victoriox
而家帶Leatherman